\usepackage[automark]{scrpage2}
\automark[section]{chapter}
\pagestyle{scrheadings}
\clearscrheadfoot
\ihead{\leftmark}
\ohead{\pagemark}
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings}
\renewcommand*{\indexpagestyle}{scrheadings}
\usepackage[left=30mm,right=38mm,top=30mm,bottom=20mm]{geometry}

\RedeclareSectionCommand[
  beforeskip=-1\baselineskip,
  afterskip=0.4\baselineskip
]{chapter}

% Kapitelpräfixgröße
\setkomafont{chapterprefix}{\large}
% Kapitelgröße
\setkomafont{chapter}{\LARGE}
% Paragraphen/Absatzabstand
\setlength{\parskip}{0.7em}

% Fußnoten eingerückt untereinander
\deffootnote[]{1em}{1em}{\textsuperscript{\thefootnotemark\ }}

% Fußnoten über alle Kapitel absolut
\usepackage{remreset}
\makeatletter
\@removefromreset{footnote}{chapter}
\makeatother

\newcommand{\sffett}[1]{\textsf{\textbf{#1}}}
\newcommand{\mathsfbold}[1]{\boldsymbol{\mathsf{#1}}}

% 1,5-zeiligen Zeilenabstand
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing

\usepackage{float}

\usepackage{chngcntr}

% Anhang
\renewcommand\appendix{\par
  % Inhaltsverzeichnis ohne Anhangbilder, aber im Anhang nummeriert
  \captionsetup{list=false}
  \counterwithin*{figure}{section}
  \counterwithin*{table}{section}
  \counterwithin*{algorithm}{section}
  \counterwithin*{lstlisting}{section}
  \renewcommand\thesection{\Alph{section}}
  \renewcommand\thefigure{Fig.~\Alph{section}.\arabic{figure}}
  \renewcommand\thetable{Tab.~\Alph{section}.\arabic{table}}
  \renewcommand{\thelstlisting}{\thesection.\arabic{lstlisting}}
  \renewcommand{\thealgorithm}{\thesection.\arabic{algorithm}}
}
